# Künstliche Intelligenz: Eine Einführung

## Agenda

1. Was ist Künstliche Intelligenz (KI)?
2. Geschichte der KI
3. Anwendungen von KI
4. Herausforderungen und Risiken
5. Zukunftsaussichten

---

## Was ist Künstliche Intelligenz (KI)?

- KI bezieht sich auf die Simulation menschlicher Intelligenzprozesse durch Computer.
- Diese Prozesse umfassen Lernen, Schlussfolgern, Problemlösen und Entscheidungsfindung.

---

## Geschichte der KI

- **1950er Jahre:** Alan Turing entwickelt den Turing-Test zur Messung der Intelligenz von Maschinen.
- **1956:** Das Dartmouth Summer Research Project on Artificial Intelligence wird als Geburtsstunde der KI angesehen.
- **1960er Jahre:** Einführung von Expertensystemen und ersten Versuchen zur Sprachverarbeitung.
- **1970er Jahre:** KI erleidet einen Rückgang aufgrund von begrenzter Rechenleistung und Ressourcen.
- **1980er Jahre:** Fortschritte in der maschinellen Lernforschung und Expertensystemen.
- **1990er Jahre:** Einsatz von KI in kommerziellen Anwendungen wie Suchmaschinen und Finanzanalysen.
- **2000er Jahre:** Boom von Datenanalyse und maschinellem Lernen, vor allem durch Big Data.
- **2010er Jahre:** Durchbrüche in Deep Learning und neuronalen Netzwerken führen zu großen Fortschritten in der Bild- und Spracherkennung.

---

## Anwendungen von KI

### 1. Bilderkennung

- KI-Algorithmen können Objekte in Bildern identifizieren und klassifizieren.

### 2. Sprachverarbeitung

- Spracherkennung und -verarbeitung ermöglichen es Maschinen, menschliche Sprache zu verstehen und darauf zu reagieren.

### 3. Autonome Fahrzeuge

- KI wird in selbstfahrenden Fahrzeugen eingesetzt, um Entscheidungen in Echtzeit zu treffen und Unfälle zu vermeiden.

---

## Herausforderungen und Risiken

- Datenschutz und Datenschutz
- Arbeitsplatzveränderungen durch Automatisierung
- Ethik und Verantwortung von KI-Entscheidungen

---

## Zukunftsaussichten

- Weiterentwicklung von KI-Algorithmen und -Anwendungen
- Potenzielle Integration von KI in verschiedene Branchen wie Gesundheitswesen, Finanzen und Bildung
- Notwendigkeit einer angemessenen Regulierung und ethischen Rahmenbedingungen

---

## Fazit

- Künstliche Intelligenz bietet immense Chancen, birgt aber auch Herausforderungen.
- Ein ausgewogener Ansatz ist erforderlich, um die Vorteile zu maximieren und die Risiken zu minimieren.
- Die Zukunft von KI hängt von einer verantwortungsvollen Nutzung und fortlaufenden Innovationen ab.

